分手三個月，我見到ex post佢同新女朋友嘅相😢

以下係長氣千字文🙏🏻我個心好痛💔，唔知可以點，試下係度寫低

由細到大我都好保護自己，好難投入去喜歡一個人，亦都好難去放低一個人。我唔係冇鍾意過人，只係我喜歡的，不喜歡我；喜歡我的，我不喜歡。我又唔係特別渴望愛情，又怕事怕受傷，就係咁，我一直保護左自己好耐，直至遇到佢，先有勇氣去嘗試行出d，所我嘅初戀真係好大個先發生。

佢同我嘅相識係一種奇妙緣份，大家係兄弟姊妹👫，個日之後我地keep住contact，個時佢話如果冇whatsapp我嘅話，可能大家係陌生人，當然我一開頭都好保護自己。其實會令我行出少少，投入好感，係因為佢憧憬嘅未來畫面有我嘅存在👨‍👩‍👧‍👦，而佢對屋企人係好好嘅，係個好溫柔嘅人，就係咁一點一滴咁令我對呢個人放鬆，投入好感同期待。

我地一齊個晚，佢拖住我送我返屋企，去到門口我望住佢話：「我宜家個心跳得好快呀💗💗💗！」佢覆左我一句：「我都係呀！」然後我好快同佢講：「拜拜👋🏻」諗返起都覺得當下件事好可愛，好怕醜，但個刻個心卜卜💓跳嘅感覺我依然好記得。

之後隔左個星期，我地先有得再見，食完飯之後佢帶左我去海旁，大家攬住對方，面貼住面，我知道佢會錫落黎，所以我好緊張。佢聞下我塊面，聞下我d頭髮，又吹下耳仔，就係咁都唔知聞左幾耐，我緊張到彈開個頭幾次，話：「我好緊張呀」跟住佢笑住話：「爭d唔記得有人未拍過拖添」然後佢咬左我面豬登一啖，就咬左落黎我個嘴，💏個一下世界好似停頓左，我呼吸都好似停頓埋，原來兩個人一齊係咁。

同佢一齊個段時間我好開心😊，每晚都期待住第二朝訓醒嘅時候，電話嘅另一邊就有個心甜嘅早晨🕺🏻。雖然返工有壓力，但因為心入面有佢，壓力就係我扁扁嘴嘅時候，佢拖住我隻手安慰我一兩句，就乜事都冇。個時我經理仲話，呀～你最近做乜都好開心咁喎，日日見到你咁甜真係開心！

可能我太過唔識拍拖嘅節奏同相處，我以為時間仲有好多，可以慢慢黎，慢慢摸索。但我諗過程當中我確實令佢感覺唔好受，令佢覺得佢不被重視，覺得未一齊好似開心過一齊。最後，我地分開左，真係好快，一齊左一個月，佢感覺就變淡左，而我就乜都唔知。我唔會覺得佢係個衰人，因為要做咁嘅決定，佢都會痛。

我曾經好內疚，因為我冇努力令佢感受到愛，而我又唔識點去表達愛，好似永遠都係佢遷就住我。但分左手之後，有d野睇開左，知道愛一個人係唔可以計較咁多，唔可以乜都怕，怕咁多。因為曾經有一日，我同佢講好掛住佢，但我出左街玩冇搵到佢，後來我先發覺自己咁做其實同講一套做一套冇分別，明明好掛住，但又怕突然約佢好奇怪，就係咁我有好多無謂嘅束縛。

分左手之後，我同自己講，講同做要一致。要對自己同對人坦誠，保護自己唔緊要，唔好連自己都想呃，要承認同接受自己嘅唔開心。

我以前好少着裙，因為我覺得自己着得唔好睇，我只會做d自己覺得安全嘅事。佢，曾經覺得我拍左拖之後都好男仔頭，叫過下我試下着裙，但我好口硬推左，其實我己經買左d裙好想係佢面前着，但我未有呢個信心做，因為我怕唔係我預期嘅反應。後來分左手之後我先肯試，可能有部分原因係因為佢，有部分係覺得我做人太多限制，其實一試無妨。去到宜家日日着裙，其實唔係為左佢，而係好直接簡單地覺得原來都幾舒服，同埋我自己覺得着得幾靚呀。

呢段時間，我做運動減壓，放假時着得好少少，稍為打扮下，慢慢先覺得自己唔差，搵到自己覺得自己靚嘅一面。亦都開始了解自己嘅性格，知道自己點解心入面會有d咁嘅反應。我，未試過咁清楚自己嘅諗法。

不過，無論我點努力，有幾多正面嘅改變都好，我已經唔同左，唔再好似以前咁，乜都好易滿足，好易開心。因為我放唔低佢，太多甜言蜜語，太多窩心嘅畫面，或者心動嘅瞬間，間唔中會係腦海浮現，然後跌落谷底。

分左手之後，大家間唔中都會WhatsApp ，有時我主動，有時佢主動，佢有主動問我好似就生日喎，又主動send旅行相俾我睇，我當然好奇想知點解send俾我，但我一去到有疑問就會stop自己唔好再諗，因為可能會過份解讀佢意思。

分開左三個月，佢終於有另一半啦，見到佢post上ig，睇到個post個下個心好痛，個頭先安慰自己，「如果放唔低咪唔好放低住囉，覺得痛咪企返係原地，又冇人逼我行。」個頭就見到佢有新對象。當發現人地放低左自己向前行，原來自己係會跌得仲深，唔知點抆自己出黎，個心好痛好重......

會打呢篇千字文，係因為唔知呢份痛可以從何安置，我想搵出口，但我唔識開門。呢段時間，我成日發惡夢，成日夢見佢，跟住喊到醒，原來自己咁需要安全感。

我曾經download過交友app，但原來未ready打開自己個心，同邊個都唔會岩傾，因為個心關上左。係朋友同我講左句「你一向唔易開門，只係門開過，又關了，可能關得更緊」我先記得，呀～係喎我一路都係咁。

我真係唔知度門點開返，我回憶返d令我心甜嘅細節，想搵返以前乜都易開心嘅自己，但情緒就會跌落去。我真係唔知點行....

呢篇文真係好長氣，可能嚇走唔少人，但睇完嘅你，我好多謝你願意停低你嘅腳步聽我講。
些些～

真係好長

隨緣啦，過左去就過左去

大叫芝麻開門就ok

密碼係個心

要有另一個人開解
A1慘過a0係真

相信係依種感覺 係好多a1既人既共鳴
一齊個時，會計較，有時會覺得自付出得太多
雖然，可能都係事實
但分手後諗，其實無要如此計較

我理解都明白，只係回憶同感覺，暫時都仲係度

😊

知道，所有野都由心開始

邊個慘d唔去比較，每一個都有各自嘅痛，
對於另一個，其實我都好想佢出現，但我最近發覺自己未ready去開門，可能我怕痛，仲痛緊...自己嘅痛要人地撫平，好似唔太公平

我知道會呀😊，但唔知道幾時

好細個啫 好快大把人追

竟然無人留臭雞

初戀係咁㗎喇

拍多幾次學吓嘢先啦

我最大嘅付出，係我慢慢開門俾佢追，應承同佢一齊，交往嘅每一步嘅勇氣，對我黎講係唔容易，但其實佢都唔會付出得比我少，要適應同遷就我嘅「不懂拍拖的節奏」
我嘅計較，係我行每一步都有好多束縛，好多無謂嘅擔心，但分手之後會突然覺得，自己諗得太多，可以簡單d，應該想做就做

先一齊左一個月，可以有幾愛 ，我信一見鍾情，但我更加信時間會沖淡一切
你先一齊左一個月，如果一年後你仲繼續心痛你來屌我

其實係

咁好老實 條仔一個月都頂唔到
我又唔覺佢有幾愛幾愛
你都唔好拎咁大責任上身
到你下一個出現 因為今次關係
令你付出一切 好易換返黎係比人呃
或者得唔到預期既愛 傷自己傷鑊金

Ummm，呢d說話盡量唔好講啦，對於認真嘅人，可以好玻璃心架

幾次呢句令我有d驚

又恰毒撚

Come to Papa

ex ga 女朋友
百合無限好

愛情的壽命可長達一生，卻有人在二十三十就結束了。

好贊同呀

初戀既時候以為自己仲係想追求完美伴侶
但發現其實好多野都唔需要咁強求同計較
可能失去左先明白咩係自己最想要既
而唔係用好大眾既標準黎評價伴侶

但又好似變得更加唔明白愛情

好多人都咁講呀，話easy啦～
Ex係點諗得佢先知，但原來我分左手都可以好遷就佢，明明掛住都唔敢觸踫到佢，怕佢難受
我希望一年後，唔洗返黎屌你😊

一齊左一個月算唔算係初戀

屌 樓主你唔好咁on9啦
得果一個月，條仔咁就話要走
佢真係唔會有幾愛你囉
醒下啦 打爆你心入面果個心結啦屌

你同佢分別幾大

大家好似 只係我係男，初戀都好遲 但拍左5年 都係收帽下場

我唔係想評論你條仔點 但老實講真係鐘意一個人 除非對方真係有嚴重既性格缺陷（係拍拖之後先知
唔係點會咁快頂唔順
仲要咁快同左第二個人一齊 真係真係鐘意一個人 點撚會咁快對其他人有feel 只會有邊個埋身 都會覺得無佢咁好 果啲起碼先叫真係鐘意過
我唔係想講佢啲咩 只係想你自己諗清楚 當然可能你都好錯 只係你無講

你宜家對佢仲有執著 有留戀 只係因為佢比左一個 一直都無人比到你初戀既感覺既人 當中其實有不少仲要係你自己肯努力 慢慢打開自己個心

我唔否定佢對你黎講好有存在意義同價值、但我肯定對方唔係有幾咁鐘意你。

上面有不少巴打話叫你唔好on9、講野好mean
雖然我都唔係會講呢啲野既人 但我今次都好認同sor

可能當中有好多細節 你都無講
我只係就咁分析

咁呢點我認同，但我唔係冇責任嘅，佢只係認為咁係冇咁傷害我，但將來係點，我都唔肯定呀

加油
時間係沖淡感情既良藥
過多一兩年番轉頭 幾放唔低都好
心入面果種刺痛感會小左好多
再有機會拍拖既時候 唔好咁易應承
問一問自己呢個人合唔合適 係唔係自己想要既對象
如果唔係又會一痛再痛

好快無事架啦 加油啦

其實等你以後再遇到一個能令你心動既人你就會走過出來,
你宜家仲未走出來, 先會覺得好在意你EX既一舉一動,
要學懂放下, 因為走左既人永遠都唔會返來,
就算佢返來都唔會長久, 咁又何必浪費時間係佢身上,
講易做難我都知, 所以得閒就揾多啲野分散自己既注意力,
參加多啲唔同既活動, 可以擴闊生活圈子, 創造更多機會比自己,
遇到下一個更適合自己既人

冇人想知 想叫春就返ig fb

妳真係俾好多無謂枷鎖自己
今次咪當係一個好機會令自己「入世」啲

初戀遺憾就一街都係啦
知道自己唔係特別慘就好快企得番起身
Down吓ok但要俾合理時間自己
因為Down足一世都於事無補

其實喺埋得只係一個月就散
得罪講句兩個人經歷過嘅十分有限
失去咗唔好睇到世界末日
尤其佢咁快同妳散完又咁快有心情同第個一齊
用情深極有限
過咗去咪算

咪睇到自己咁重要啦

知道，人好化學，感情都可以好化學

相呢？

我分手後先認識自己多d，明白點解會有咁嘅反應，但對另一半嘅要求，都唔係話可以好清楚，我知道有咩令我心動，有咩會卻步，但感覺還感覺

有d人第一個喜歡嘅對象都係初戀，所以睇自己點睇啫

😊我想講謝謝你呀，我會更努力

我冇被帽架，只係好快被放下
初戀遲好似會更小心，更怕事，但希望你今日比昨日過得更好

我相世界大把好似你呢種人
但係換個角度諗一諗
人地又可以企番起身繼續面對
要知道關家姐句歌詞
「明白放過你是放過自己」
真的，日日係到心痛心酸又或者又東又西咁
倒不如望下你個ex幾咁風流快活
唔係話你要學佢一樣咁無情
但只係傷感應該有個期限
三個月好足夠了
最後送你一句話

你可以唔再期待愛
但希望你繼續相信愛

無論對你，或者你將來的另一半都一定會更好

利申：過來人。

帶眼識人啦 經一事長一智 細仆好過大仆

多謝你留咁多字俾我呀，
我同佢一齊其實同佢嘅前度唔係隔好耐，我只可以話，佢可能係對放下感情呢一環要撇脫，雖然對我唔係，而因為自己嘅唔捨得，我唔介意keep住聯絡，我都知聯絡唔代表佢對我有冇感覺，我要求自己唔好過份解讀。

我唔會質疑佢有幾鍾意我，亦唔需要深究，只係我Level低，心會痛都好正常

嗯，知道，只要有進步過，我都係有成長😊

我好努力從自己做起，做一d小嘗試，諗野嘅時候再簡單d，有d嘅邁步其實唔太難，
我都認同你呢句，因為我好保護自己，係ex令我放開少少去嘗試
我宜家盡量少d reject 朋友嘅邀請，咩都玩下☺️

我唔知有咁嘅規矩...

些你老母臭閪

失戀最佳良藥得兩樣
新目標，時間
但新目標唔係個個咁易遇到
唯有靠等時間沖淡

多謝你，會放在心中🙂

用咁大段去回味

有排醫

嗯，我會keep住提自己架啦

我想自己識得在意自己同對自己好少少...

都分左手 唔同新女一齊唔通留係屋企打飛機咩

咁都心痛 條仔背後笑鳩你

係就黎分手嘅時候，我同ex講過類似嘅說話，支撐住我嘅係期待，因為我對我地嘅關係冇失去到希望，相信愛呢樣，我未知有幾大影響，但你提醒左一d我爭d唔記得嘅野

我宜家會等時間幫我

分手後最大既痛，莫過於一轉眼就見到對方有新伴侶
一黎有背叛感，二黎唔甘心輸
加油吧
盡量唔好自己一個人，多d搵朋友行下街，食下飯，睇下戲，就算唔想將d不快講俾朋友聽，至少有朋友係身邊，日子會易過好多

帽子戲法過來人

我覺得傷心是可以的
但一定要俾個時間自己
應承自己夠左期限就唔可以繼續落去
好快
你望番自己
你就覺得無咩咁大不了
唔好忘記你身邊仲有好多人錫你愛你既人
雖然好唔爭氣
但我都唔怕講
果時我仲要番學日見夜見
睇住佢同其他異性嘻嘻哈哈
又不停轉換伴侶
我曾經係好辛苦既時間想過了結自己
但果時身邊有個朋友同我講
「今天是大事，他日就變小事，如果咁小事就可以令你跌倒，你唔配做我朋友」
就係因為呢句
我好努力企番起身
用學業用運動用課外活動來麻醉自己
唔知幾耐，傷口已經無再痛
但我學到既得到既就跟我一世
要記住，呢個世界好多人都缺乏動力
好多野都搵唔到理由俾自己去做
要知道
當你想做一件事，只要一個理由
但當你唔願意做既時候，你會有千千萬萬個藉口

一入黎睇到咁多負評 仲以為係膠post 原來一個純真既小妹妹既經歷
btw見你打咁長文 又咁留意ex一舉一動 證明你未放低佢 我覺得ex仲繼續搵你可能係個原因 要你一時之間放低係無可能 交友app都唔幫到你太多 除非比你咁好彩搵到個有緣人
從你既說辭咁睇 你ex一係就對女好灑脫 一係佢根本唔夠愛你 如果唔係都無咁快有新對象 雖然唔知你地既詳細 如果我係個男仔係愛你就唔會放開你 點都好佢都令你學識唔少野 你要珍惜下一個愛你既人 痛過愛過失去過才認識珍惜

樓主要努力向前 搵第二個愛你既老襯

身同感受啊ching 收埋自己既人一旦放左個心出去 受傷會好辛苦

A2 路過
一個一齊6年一個一齊3年

幾有意思喎 呢d圖可以係邊睇到

上面有人講過, 要忘記一段情
一係新歡, 二係時間
忘記唔到就一係新歡唔夠好, 一係時間唔夠耐
好彩, 一個月唔會有太多野刺激妳
話易唔易, 話難唔難啦

最重要係妳而家明白「不為誰而活」
就算最後忘記唔到都唔緊要
(5年後的今日, 就算各自成家立室, 見到都會隱隱作痛)
懷念一後美好的回憶係人之常情
念念不忘一個過去的人先係浪費感情
世界好大, 由呢度行出去, 仲有好多男人等緊妳

TLDR
人地move on左
雖然老土 但係時間真係沖淡一切

以為你係我個ex 又係分手3個月 一齊左一個月

樓主幾歲？

拍拖先果一個月, 講撚到分手後就生離死別,傷心欲絕.
成段千字文你只係講你條仔對你好好.又咩好sweet之後盲突然分手.
實情係咪你條ex同你拍咗一個月拖都頂唔撚緊你條港女. 你就一直ff哩段過咗去嘅愛情.
咁過撚咗三個月就搵到第二件. 如果佢真係咁撚愛你就唔會得一個月貨仔啦.
你成日三句唔埋就講咩好保護自己, 實情係咪自撚私呀? 唔好美化自己嘅行為.

"好似變得更加唔明白愛情"
TRUE

同佢過左4年,中間離合過,佢中間同左另外一個男仔一齊好幾個月
之後分開左,我佢搵我,我又同佢一齊返,可惜最後都係散左
過左一年,其實我都好掛住佢,甚至,成日會夢見佢
初戀&4年&成個大學時期既回憶&去過無數次既旅行
回憶好似不減.......
相信時間應該可以沖淡回憶,但要相當日子
或者,回憶不滅,而我已經放低左佢
又或者好似佢咁好快同另一個一齊,就可以將以往回憶淡化,甚或消失
而我應該做唔到
好多朋友覺得我肯復合,已經係一個純正既ON9仔
但我覺得愛,係唔應該計較
好可惜,佢做既事,每每都比挑戰我"不要較計較"既底線
完來不計較唔係絕對,而係相對,最後,都係要分開
之後佢都有WTSAPP我,但的一句都無覆,事實我好想覆佢,但佢已經有新一段情
我送比佢最好既禮物,就係唔好為佢既新故事,加入任何既沙石
我最後,可以做到最不計較既事,就係忍受愛佢既心祝福佢

其實佢令我內心成長左,我真係明白,愛情係咩一回事

但我最傷心既係,佢既新男友,係一個食家,雖然有份好好既職業
或者,咁樣佢地先係最合襯

幾大呀巴打

真係好深嘅體會

你點解到佢新伴侶係食家加有好職業

唔講以為拍左10年拖

廿中
因為佢新果個係醫生
而FD'S FD (都係醫生)同我講,個男既住HALL個時,成日帶女上HALL扑野,好嘈
算喇,已經與我無關
做一個長情既人,應該唔適合拍拖,除非係好好好幸,遇到同一樣專一既人

樓主,
一個月有幾愛,而咁快分手,熱戀期起碼都3,4個月
唔係質疑,如果下次戀愛,應該停一停諗一諗
不然,只會係更多既傷心,
我EX係超公主病,同佢都可以4年,
其實,如果佢明我多D,而我又少小心眼多D,
或許,可以係一世
愛一個人,應該係愛/包容佢既一切,如自己對自己一樣

巴打分開左幾耐喇

久唔久仲會痛下？

真係好長
Btw時間會沖淡一切啦

一定要相信時間可以沖淡一切～

屌 我ex喺分左手兩月就同第二個一齊
果陣我都未放低(係初戀黎)
但我知咁樣唔得 成日諗住阻住自己進步真係好撚白痴
到依嫁過左大半年
佢同條女分左手 我有搵佢 佢都有應我
但再見返佢已經覺得佢唔再岩我
因為我同之前唔同哂了

所以都係專注自己好過啦

感覺巴打你好似好明白喎
我都係同ex四年半
有啲意外既事情造成long d
無論我幾咁願意等願意改
佢都唔肯同我行落去堅持要分手
我用左好長時間
先接受左佢從此消失既呢個事實
我明要為自己生活
但係好似明白諗通係一回事
做唔到放唔低卻係另一回事

有時覺得自己咁長情
原來係對自己既一種折磨

其實個男仔係咪真係愛你唔係好重要
最重要既係你已經從呢一次經驗入面學習到
多謝佢令你有機會放膽去開呢度門
多謝你自己肯行多一步睇門後既世界

利申A1，角色調轉

同我差唔多
又係尖沙嘴海旁
又係一個月
又係「你一向唔易開門，只係門開過，又關了，可能關得更緊」呢種人

漏左講
又係EX已經有另外一個

總有一日你會放得低
可能要一段好長嘅時間 但唔緊要
最緊要肯踏前一步行出過去
唔好怪責自己 知道錯 下一段感情定會更好

因為我在意佢，唔多唔少我都希望如果佢可以在意下我就好啦，我覺得可惜嘅感覺大好多架，不過我明白對方冇期待/失去期待，我冇得強求，因為會令佢難受

我宜家都學識同朋友傾下，有d識左十幾年嘅朋友都未見過我喊，呢件事都令我知道其實唔需要凡事逞強。

我個target係做好自己先，認識自己多d，了解自己內外嘅優缺點，呢方面我有正增長架。做好自己，有足夠嘅力量，應該可以向前啦掛？！

我唔細架啦，感情就係小妹妹
好，我會試下搵返個鼓勇氣！！！

hug

Woo等緊我~🙈🙈🙈🙈
嗯，我宜家盡量令自己成為更好嘅人，因為我發覺有時對自己最mean嘅人，原來只有自己

知道🙋🏻‍♀️

你，最近還好嗎～

Urrrrrr，90後，頭個批😂

我又無做d好自私嘅行為，唔理佢感受嘅意思係，可能我把口硬，令佢覺得我唔重視佢。
保護自己係，有時唔敢表達太多，顧慮好多，怕佢會唔會覺得我煩膠，覺得我唔好，所以我想同做有d唔一致
又唔係生離死別，只係我發覺自己一路都好掛住佢...

Move on啦 我都係被分手個個 喊左兩晚之後都醒 生活仲要過 加油

你試多幾次就無感覺

你好好呀，我都有邊痛邊諗過，如果佢搵到一個佢認為可以生活嘅女仔，都未尚唔係一件好事呀⋯⋯我有嘗試咁同自己講

知道，我會再放慢d，再感受多d先

係嘅

我相信架，我同自己講，半年唔得就一年，一年唔得就兩年，總會逐少放下嘅🤗

我都係咁諗呀，無人有責任同義務對自己好，但自己就有

其實 仲關你撚事咩 收皮啦

知道💪🏻

好叻呀，兩日就知醒

最好唔好幾次啦，會痛架

但好多事都唔關你事，但又唔會叫你收皮嘅

樓主講野好低b

從那天起我不辨別前後

同路人 不過佢係一個月

剩返自己一個係度懷緬過去 然後望住佢move on 有新對象
以前會有排講 講極都唔捨得令個對話結束 然後到今時今日想用一個msg完結成個對話 等你無野可以再延續個對話
果一刻真係無得輸

假設你係一個性格正常普通女仔, 個ex只係一個player, 一個月就散, 然後好快有女埋身又一齊埋, 你唸下佢到底有幾鍾意你. 對於你黎講, 其實係好事, 你宜家知道乜野叫做愛, 不過千其唔好因為今次經驗下次一開波就中門大開, 唔係你有機會傷得好甘, 咁講啦, 度門永遠係到, 不宜太緊, 並不宜太鬆, 開門要睇清楚人, 然後先開門.

睇到最後兩個字->負評

無病呻吟

算啦

男女朋友真係必須咩

me A1 too

關你咩事呀

利申 太長無睇

我分手第二日已經見到

留個tg 等我開解你

初戀係難跨過既

過左去咪算

過嚟啲就會識開返架啦

琴晚先有frd講起呢句

每一次等佢回，我都好想覆佢，不如我地唔好再聯絡，但唔捨得。不過，當我知道佢move on左，個一句其實已經唔重要

都係嘅，愛同被愛都要學
度門點鬆黎開，我更加需要學，可能由細到大都比較怕事，我慢慢黎啦😊

個個女仔都以為自己係最特別個個
咩保護自己 個心唔係咁易開
大撚把人都係咁啦
你又口硬又唔重視對方
你ex肯定一個月已經對你心鳩淡
叫春之餘希望樓主都反省下自己
學下點樣表達愛同令對方感受到你對佢既重視

我又唔覺得「必須」，無都得，不過有會好d囉

無話關我事，我不過是低lv嘅普通人，未去到曬脫嘅境界

好多人都話等時間同新歡，我都相信唔會過唔到嘅，可能宜家會辛苦d，又望唔到終點所以不安，不過將來嘅野無人知嘅～

樓主幾大?

咁我都係俾frd話過先知，我其實真係唔為意原來咁做，對方可能會唔開心，所以除左感情，我宜家都要求自己盡量做到內外一致嘅人，想唔想，開心唔開心都唔好怕表達。可能我唔叻去世界地穿梭於人群或交際，但我對所有人都算真心，出黎做野之後成日都俾人話太純啦，你唔需要永遠都揭自己底牌架，但我又唔係好識所以我選擇更保護自己。不過宜家又覺得，唔緊要啦，自己係咁就係咁，但除左感情，其實對所有人都可以再放鬆d表達自己😊

其實又唔洗特登改變咁多，鍾意你就鍾意架啦

1.佢本身就唔中意你，只係愿者上釣咁岩就同左你一齊。
2.佢本質唔差，唔想食左你隻豬玩你幾個月先分手。

其實我唔細架啦，不過我都覺感情真係好小朋友，
咁我都改變左d野嘅，我諗執着係一種思考模式，咁我都盡量簡化嘅，好似有d改善～

又唔係為邊個嘅，單純地想自己變得好d，前提係我願意、能力範圍內、係好嘅，都可以放得開d，因為本質點應該好難變，但可以改善嘅，我覺得係咁囉🤔

樓主成日都話唔細 其實幾大

嗯，佢唔係壞人，只係我剛好係佢需要寄託嘅時候出現，所以佢當下會覺得我亮眼而時間剛好，佢冇呃我d咩😊

🤦🏻‍♀️過左

小朋友玩泥沙

Ummm，唔想講咁實，90後啦，頭個批

唉，其實我都一樣，同佢拍左一個月就分開，喺我頂唔順佢，不過已經放低左

屈指一算，已經無拍拖四年
就嚟長過我同佢一齊嘅時間
有時諗，再過耐啲，無佢嘅時間就快超越我認識佢嘅時間

真係好唔鐘意呢種感覺
可惜無可能再一齊

好多負皮

係咪91嘅巴打?!

三個月算係多架啦
有啲人三星期就得

你打上咪岩囉！呢度咁多開鎖佬。

踏出第一步之前一直提醒自己可能會幾傷
但無用

最大咪28囉

too long didnt fking read

你個名表示分手前都得

💪🏻

你仲痛喎，
一定會超越架，如果知無可能，要令自己接受個結果先

差不多啦，我絲來的

上面有人兩日🤦🏻‍♀️

嗯，雖然負評多，但有好多人俾到好多我未必諗到嘅野，其實呢度都好多好人

起碼有諗過呀～

我明你感受

直覺話比我知樓主係豬閪

係呀 日日裝人個ig story
我諗遲早有一日會見到你見到嘅嘢

90定92 好少有咁老嘅叫春

第一次拍拖係咁上下 好快無事

🙌🏻

你個直覺今次唔準喎

四年對方都無拍拖？
既然咁放唔低，咁掛住做乜唔搵人呀？

呀～唔好深究年份呢樣野，sor叫春呢個term好不適合我呀🤦🏻‍♀️，發洩下啫，但估唔到都聽到幾多值得參考嘅野😬

嗯，我諗唔係見到佢有新對象，都唔會有決心去放低佢，今日感覺好左d，雖然都會失落，但曬脫del哂我地之間嘅野，剩低嘅等時間，我應該會好好多!

好似無

收兵 散拖唔知有無

佢成日同大班fd去蒲，飲酒，船P，旅行
生活習慣變晒啦
我都唔做呢啲嘢，一齊返盞性格不合分開
陪佢玩一定入不敷支，最後唔好話買唔起樓被人嫌棄吖，少少錢都唔會儲到

算啦，其實世界尤其香港地，女人都係趁後生玩到盡，一窮二白搵有錢人埋單㗎啦
一場相識無謂阻人埋岸

沉醉過去嘅人，我一個就夠

阿婆聽後生仔意見

del晒??!

冇爬文，你哋識咗幾耐一齊咗幾耐？

真係長篇大論
唔洗多講
識過第二個啦

分分鐘佢飛你前已經搭上呢個女人

咁岩拉落d佢有個廣告叫

A3 事前登錄

受付中...

咁其實你都仲好關心佢，不過唔敢滾搞佢姐
既然都唔係以前嘅佢，你點捕佢ig都唔再係以前嘅佢啦，你好自虐呀！

好明白咩感受
ex係我初戀 同佢分咗手一個月佢就有新一個
依家佢地已經一年 然後我仲係自己一個

一跳變阿婆👵🏻
無所謂啦，好似cv咁，每個人履歷都唔同，關年紀事咩😌

嗯，除左冇unfrd/unfollow佢，我將whatsapp/ ig/ tg del哂chat，其實我star左唔少msg所以之前一直都唔捨得。d相都del Q哂佢，唔留啦⋯⋯

追左我兩三個月，一齊先一個月左右

我都幾肯定佢唔會，只係佢好感覺型，覺得岩就會感覺好滿好熱烈，佢都似係會轉移寄託係另一個，黎放低上一個

我宜家會有d酸架，但如果咁比較，真係會跌落一種空虛寂寞凍嘅感覺
痛/不安感唔會一時三刻無，但係能力範圍內填滿少少自己先，起碼自己有為自己做過d支撐。我係分左手之後先慢慢建立返d自信，單身都可以charm！！

too long. can’t read

樓主加油呀 正如樓上咁多人講時間可以沖淡一切
我一年半前同拍咗4年半的ex分手，佢仲要分咗個半月倒就同第二條女開始咗，個時得知呢個消息真係心如刀割
呢年半嚟，我喺無數個晚上都夢見佢，說實的分手後其實仲好掛住佢，但我自知同佢已經完全無可能，所以努力迫自己放下佢，忘記這個人。
到咗年半後的今天，雖然依然無法忘記呢個人，偶爾還是會想起往日的美好回憶，但我好肯定自己已經放低咗佢。因為近日就算無意中睇到佢近況嘅相，個心已經再無個種突然刺痛的感覺，而且看著照片中的他，亦再沒有任何微妙之感。於是，我好肯定自己已經放低咗佢了。
樓主，只要你狠下心，不要再留意呢個人，迫自己放下就一定可以放下的。時間會協助你完成這一切。加油，我行你都一定行！

利申：條仔係我初戀，由中二拍到大一一入u就come on James我畀帽我戴
半個月前，得知佢同條女散咗，心都涼曬 雖然好似都係佢賤花心飛9人，不過咁樣更令我清楚當時同佢分手是對的

del晒你唔怕第日後悔？
我仲keep住2部舊電話連record，合照，公仔，衫之類

隻大公仔着住佢見外套真係好QQ，perfect match

A1 4年 痛到仆街 如果只有一個月回憶應該舒服好多

我明白呀～我會成日發惡夢，有時係喊到醒左（堅有眼淚）但夢入面點都有佢嘅元素，一醒個下心就好慌好不安好無安全感，就會諗「你係邊呀？」其實呢兩日都有，但一諗起佢，又好自然彈起佢最近放嘅閃。心會痛會覺得重，但physically當我決定放低嘅時候，我無再喊（暫時未有😊）

好多謝你呀，如果我唔信自己係可以做到嘅話，其實最終一定做唔到，但你令我更有信心去向前逐少移動

睇完你D 留言, 知道你年輕先拍第一次拖唔怪之得係咁啦.
其實你個ex追你3個月, 可能同時間追緊另一條女呀?
佢同一個月係咪因為你唔肯同佢扑嘢先分手呢? 因為你好強調咩保護自己.
說真的你條ex咁快有第二件, 你嘅出現只係一個過客咋.
唔係話你老呀, 咁大年紀先拍第一次拖, 就梗係充滿幻想愛情幾咁美麗.
你咁撚得閒成撚日mon住佢D嘢,咪又係keep住唔開心.
唔想唔開心就堅決unfollow 同 unfriend啦! 出去識多幾個男仔, 有拖拍你就咩都唔記得㗎啦.

要睇你想講後悔d咩？

我之前個幾個月唔捨得，係因為我點都會有一絲幻想佢心入面可能未放低我呢（應該話我希望佢有），可能有機會呢，大家keep住聯絡都令我習慣用咁嘅方法搵溫存感，我會經常翻睇以前嘅msg，會覺得個時好甜，star左好多令我心甜嘅msg，我連delete chat嘅勇氣都無，所以真係做唔到呀，唯有收埋先
但宜家知道左佢心入面佔最大面積嘅人已經出現啦，揭開我心入面嘅unknown (佢會唔會都仲掛住我），咁我係咪要開始放下呢？無人有責任同義務去療癒我，但至少我為自己做過d野
怕後悔怕結果，就問下自己怕咩？擔心d咩？擔心嘅野有無方法過渡？係咪自己能力範圍內做到？自問忍痛能力都唔係高，所以好痛好痛我會停，唔想逼自己
以前唔開心會摺埋，會自我安慰，唔係唔work，但治唔到本，事情再大d，就會好難承托
唔係每事都有方向，但要嘗試了解下自己點解會咁先，某程度心痛都會俾到方向自己嘅
Ummm，同埋呢個post 負評雖多，但我無諗過幫到我咁多，我都慢慢執返自己嘅碎片

如果轉個角度睇，都無錯，我得到嘅已經唔少😊

唔知點解我覺得已經唔會再搵到女朋友/結婚
因為雖然拍得一次拖，但感覺咩都試過
唔須要再試多似

我都幾肯定佢唔係d咁嘅人，因為我地有common frd，同埋以我地相處所知，佢係對人（歷任）係專一嘅，但感覺可以好快黎，亦可以灑脫地好快放低

佢本質真係唔壞嘅，佢都保護我架
我保護自己嘅點係相處上，我對住佢有時會口不對心嘅，例如轉髮型，其實佢唔想我轉，我講就話「我決定左嘅事，無人可以阻到我架」表面唔在意佢點睇我，但實質我想佢覺得我亮眼嘅，雖然最後佢都覺得ok ，但過程我係hurt到佢嘅

我無再mon住佢啦，我hide哂，因為睇到會痛，但我都想自己過渡哂之後係可以睇到當普通feed咁睇，唔再牽動到我

識男仔就隨緣啦😊

有冇機會認識下樓主，有啲同路人既感覺

規矩係一個月唔計 A1
利申：A1 同樓主遭遇好似

一個月就淡左
我覺得條仔本身都有問題

過去左就係過去。佢生活中已經無你，學習放低。

上面有個留言幾touch到我，
你可以唔期待愛
但希望你相信愛

我有個男仔frd，A1之前拍幾年，佢原本對未來嘅計劃/畫面都有ex係度，要抽走其實好辛苦好可惜。佢話有一世單身嘅心理準備，但我見佢都會嘗試積極咁向前行，我都一樣，有呢個心理準備，但唔好絕對地覺得一定無，只要我未死都可以有機會遇到架😉

唔想搵女朋友住咪唔好搵住囉，但唔好俾佢嘅影子吞噬你全部，試下搵返自己先

你咁講即係中晒

可能本身識呢😂😂😂😂

咁計嘅咩🤔

Ummm 未夠成熟囉，
有無問題呢層，唔係做錯事，我都好少咁判斷嘅，任何人都係

會，真係學緊，不過比之前已經有決心左，
所以多謝你

你POST番新男朋友既相, 大家打和

你d邏輯幾有趣，唔準=中哂
理解唔到點解有咁嘅結論🤷🏻‍♀️

係咁嘅
我同佢高中識，一齊去外國拍到yr3先分手
一齊喺hall住咗幾年，慣咗老夫老妻生活
呢種生活無可能再現，除非買到樓
同埋合眼緣拍散拖唔難，但可以同住嘅人應該無咁易搵，偏偏ex無問題
例如另一半做緊廢青你肯唔肯做家務，買外賣畀佢等等

要拍拖/結婚，我一定要搵到一個我咁鐘意佢，願意縱壞佢嘅對象先得

過多幾個月你就唔會有呢個感覺架啦
未慣姐

認同👍🏻

有咩好嘈

自貼啦豬閪

打個飛機算𨳊數喇

其實你都答左，係你願唔願意去縱去鍾意姐，可能你一早限左自己呢，佢係點未必太重要

唉，幫你唔到，阿門🙏🏻

應該係，是咪用半年時間慢慢的心淡，
我過左一半啦😊

仲有其實我唔想比佢快拍拖...

原理有啲似傾電話唔想做收線嗰個

你又知人地冇拍拖？
你想佢知你仲係單身，覺得佢可能會返黎？

唔係
點講呢...
類似唔放心咁囉
如果佢有日拍拖，有人坐正男朋友個位
我諗我會放心，唔再stalk佢，專注自己應該專注嘅嘢

上年我見到佢去某間餐廳，我都想去
最後怕撞到佢所以無實行
我仲dl過佢以前沉迷嘅手機game，綁fb去佢個龍場探佢養過嘅動物 入line個模擬市民game送下禮物畀佢個avatar

當同佢仲有交流 我知好膠

題外話，香港真係好撚細，我上份工近佢公司，冇撞過
之後轉左工喺街撞到佢同同事去lunch，好彩我喺佢後面佢冇見到我。打聽後先知原來佢都同時轉咗工，又係附近一兩條街

應該機會細啲，因為少去海旁

人地邊似你咁多人追. 又大波又靚女, 不過矮!

佢同我嘅相識係一種奇妙緣份，大家係兄弟姊妹👫，個日之後我地keep住contact，個時佢話如果冇whatsapp我嘅話，可能大家係陌生人

唔係好明

我都唔想架

樓主九十頭講野咁低B ? 直頭好似未出黎做野

90-92 都叫老？
都係二十幾歲咋喎

有名你叫child登 算老喇

嗯，有d令我諗起陳奕迅嘅防不勝防......
你心底裏都好放唔低佢，不如試下聯絡返，冇壞嘅，有d野時辰到你都會放低

朋友結婚個種兄弟姊妹

哈哈哈哈，其實我都想好似讀書個時咁無乜負擔，極度樂觀咁做人，真實嘅我又好少聽到人話我低b嘅，但我都明白點解係度會有人話低b嘅

而家有咩負擔 ？咪又係第一次拍 失戀
唔當面話係禮㹸者

Btw 一個月貨仔 最多出過街幾次 咁都算？認真討論

我講嘅負擔唔係感情啦，只係純粹講個分別，讀書嘅時候最享樂，有咩都等第時先諗，宜家唔係話個人諗野長遠左，只係會顧慮嘅野多左，細膽左，又或者其中一個個分別係出黎做野，會發覺屋企人原來老左......

一齊一個月係好短，但相處當然唔止一個月，就算時間幾長幾短，我都會有記憶，關於前度個問題，雖然宜家諗起都仲有心痛嘅感覺，唔係一個reset掣就可以消除哂，不過宜家真係好好多啦，佢都向前左囉，咁我都要pick up返自己。

放下從前一段感情 才能追求將來

嗯，無錯

gay？

明白樓主由a0變a1既感覺
自己都係好保護自己個d人
第一次有人可以走入自己世界
感覺好奇妙 好似搵到目標生命意義咁
可惜同樓主差唔多 都無維持左一陣

No

咁我又未去到生命嘅意義嘅，但確實拍拖個陣，先知原來快樂係可以撐起好多野，係分手個段時間就清算到自己有幾無力，不過宜家就去搵返個種感覺，其實所有野都會過到嘅

你真係講得好中好中好中呀，就住就住咁去愛😢
放唔低係有一樣野，佢鍾意我嘅時候真係好熱烈，好想我陪佢渡過每一件嘅大小事，當下定將來都想有我嘅存在，而我慢慢都有呢畫面

既然人地都move on左，有另一個喜歡嘅人，我都要努力去放低佢，抽走佢俾我嘅畫面

我明白嘅，如果你同我差唔多嘅話，佢突然嘅出現點都會牽動你情緒，所以共勉之，你會遇到更好嘅！

第一次失戀係痛啲 記住一樣野 個天一定會留最好果一個比你，唔洗太傷心 只係佢仲未出現係你個劇本上面 ，好多人初戀都只係過客 而唔係男/女主角 加油

加油哦

你開頭拍拖果段好似我女朋友😂
我女朋友都係第一次拍拖
我好錫佢，佢對我都係外冷內熱唔識表達，但又成日驚我會拍得唔開心

好啦講返重點，
你地拍得既時間真心好短
你第一次拍拖，所以你會擺成副心機落去係岩
但我就咁聽到知你個ex係老江湖，加上人地三個月已經搵到下一個啦，講真如果你係佢心目中咁重要既話佢唔會咁快搵下一個
所以你死心啦，人地無著緊過你，睇行為就知
你都係因為第一次拍拖初戀先咁傷心姐

咁我覺得你咁大先拍拖，仲要第一次就對你咁傷，黎緊你應該更加唔會輕易信人
同埋就算依句難聽都要講，怪就怪你無帶眼識人，第一次就拍著個偽君子
我女朋友就算開頭點樣唔識拍拖都好，我都會接受同教導佢，真心鐘意對方既又點會分手更開心？唔好睇電視幻想得太多

有咩唔開心就上來搵人吹下水，睇下youtube or 做返自己想做既野。時間好快會過去

利申：曾經都咁行過來

佢同我嘅相識係一種奇妙緣份，大家係兄弟姊妹👫

same here
不過我初戀係出軌所以分開
過左一年
而家有抑鬱

咩叫就住就住咁去愛, 如果你真係咁鍾意果個人.
就會全心全意想果個人. 想同佢一齊做D嘢想令對方開心.
由頭到尾根本你地兩個都唔係好鍾意對方.
如果係雙方都係熱戀, 根本就唔會得一個月同三個月貨仔.
唔好再比籍口自己咩唔識得去愛人. 根本你就冇放過心去愛佢.
人人都識事後孔明, 係當初分手做咩唔去挽救. 到分開咗先講一大堆咩"放唔低" , "其實好愛佢" 其實全部說話都係多鳩餘.

知道，我宜家好好多架啦，多謝你😊